其實係咪粵語歌詞先要岩哂個音? 咁難作?

國語 同一個字放落任何音度都岩, eg我字: 禾, 鍋, 禍

日本, 英文都係咁

但粵語一唔中正果個音就變教會歌

點解會咁

同埋隻字啲音調可唔可以特登高/低
利申：五音不全

好多因素 簡單啲講就係聲調多好多 mandarin有4 聲，廣東話有 9 聲
自然啲字重音率低咗，同一個音就會得好少啱用嘅字

廣東歌難作過國語英文歌
但普遍廣東歌詞有深度過國語英文歌

普遍叫春多

D 字唔夠用，近年一係翻炒，一係垃圾

係咪淨係香港先咁煩

你應該去問直白鳩填詞果個嘛

其實就算日文英文都會有錯音變教會歌嘅情況, 只係相比中文比較少, 人哋啲字讀起嚟都有高低音之分嘅

係撚

列幾首英文國語有深度歌詞黎比併下囉

係咪應該你列先？

反而覺得日文歌入面夾雜大量外語都唔銀耳
可能因為有片假名

因為日文同英文都係冇聲調伽

你想反對咪你列先囉
舉證責任都未識分

情若真～不需相見恨晚

岩音，岩mood ，呢d 真係 masterpiece

宜家冇咩個有呢個作詞 level

作曲就真係唔使講

教會歌

好可惜 調返轉
而家作出嚟咪俾人覺得老土

除咗作者嘅中文造詣，都要諗下現在嘅文化背景

市場應該比較多元化，其實大眾唔應該單一話某某 genre 老套

jazz, soul, rock 同 hippop 應該百花齊放先岩

有冇國語、英文、日文歌，變教會歌ge例子？

我們是快樂的好兒童

give thanks

老土係因為舊派歌詞啲字眼同意象已經用咗二千年
再聽已經欠缺想像同感動
所以而家詞人一定要用新嘅字眼同意象嚟寫
林夕本新書 別人的歌 入面有講

其實好多因素

1. 信息傳播速度太快
因為互聯網呢樣野, 資訊的接收同傳送都好快
以前要聽一隻歌, 除左電視電台播, 你要佢隻買碟
一隻碟你會聽好耐, 因為年產量都有限
而家你上youtube, 一個鐘可以聽到幾多隻歌?
仲要唔限國界同語言
以前的歌曲文化會令人去學識欣賞一隻歌
一黎大把時間可以慢慢聽, 唔會有資訊疲勞的問題
二黎選擇唔多

2. 以前的社會唔似而家咁多「歌手」
作詞作曲人比較多時間創作同深造文化水平
佢地讀古龍學詩經大的
雖然去到林振強霑叔嗰d境界, 都會難免有糞作
但都唔會淪落到而家普遍只係偶有佳作
點解? 人人都要量產先保持到收入
任你作到首曉飛的絕世名曲, 一個月之後咪無人記得
都係嗰句, 資訊疲勞

3. 資訊發達, 受眾唔再只追求意境同用詞
要有d外國的音樂元素加入去先會鍾意
黎到呢一代, 你寫返「浪奔浪流」
一入耳嗰刻聽唔明, 第二句就想飛左首歌佢
要「原來他不夠愛我」先夠親民

霑叔都讀過廣東歌係咁多語言黎講相對上難填
咁係因為佢博大精深, 形音意各有千秋, 唔同玩法
可以做到好多語言去唔到的境界

你話有神
我反對，跟住你要我揾證據證明冇神？
似乎唔識既係你wo
不過唔緊要我拋個磚

青花瓷

楊千嬅首傻仔，我真係唔敢信相係一首專業歌手級既歌

廣東歌唔岩音會好難聽

你個例子都弱智
「比較 」同 「存在 」都混淆
人蠢就收埋自己啦
沖出嚟柒

你嘅例子係講一樣野存唔存在
上面位巴打係講緊比較
你唔同意就舉例

Eg. 甲：A高過B
你反對，咪講B170,A165，所以B高過A囉

明未呀懵撚

9聲

條友連磚都未拋 直接一句廣東話歌比較有深度
冇任何例證去舉證佢既觀點，反而要我質疑者去比例子先？

甲:A高過B
乙:係撚， A幾高啊咁？
甲:你舉證先啦柒頭
乙:？？？？

翻去做暑期作業啦on9

的確好難作，俾個例子wyman當年寫左首廣東歌俾胡蓓蔚，點知佢用左普通話唱，成首歌都仲係岩音，仲係合理 首歌叫我的天
但如果本身係普通話詞但唱左廣東話，效果應該完全唔同。

你都戇撚鳩
你用返我個例子，我就當你知錯，知自己蠢啦

至於你質疑，你咪講你嘅野囉
人地下下都要舉證咪好唔得閒？

講句屌你老母，你又問佢拎片證明呀？
鬧你弱智，又到搵你嘅測試智力報告？

我幫佢回你 因為你第一句「係撚」
人地鍾意講咩 都要證據？
你自己沖出嚟柒在先
人地叫你舉例 又叫返人舉
成隻小學雞咁
慢慢係撚啦你

戇鳩

啱啊 你老母係呢個世界俾最多人屌過既女人
唔同意咪舉證囉

唉暑假快d完啦

係呀 完咗你就返學啦柒頭

「係撚」
柒撚到你

睇黎ching你否定唔到自己老母好好屌既事實

一向舉證責任都係由立論者負責，
假定左一個結論但唔提供任何證據去論證自己既主張，要由對立方先提出證據
你話A高過B，有少少常識起碼都講左A幾高先啦
不過算啦同弱智認真討論係浪費口水

你「自己老母」好好屌
唔駛同大家講

去做暑假作業啦柒頭

你去聽下C ALLSTAR 首差詞
好淺白咁講出粵語歌詞有幾難填

立你老母論咩
你第一句就係撚啦
又loop
我問你 我講屌你老母 係咪要俾片證明呀
答啦柒頭

捉埋字虱
好撚高班既語言技巧
仲有冇下一招

喂啊...你唔好潑婦罵街啦
咁樣好肉酸

如果你要證明你真係屌我老母，咁你咪要提出證據囉，但我諗智力正常既人應該都覺得你係鳩up人身攻擊，要你個程度智力既人先會覺得係講真

邏輯錯=將比較同存在混淆
人地表達喜好/見解就當「立論」
反對人地又唔提供理據，一句係撚
人地叫你舉例，又叫返人舉先

你呢啲咁垃圾就去返出去
唔好係度獻世啦

On9 辯論正方都要講自己論點先啦

柒頭
所以果位巴打咪唔駛提出證據囉

人地要證明啲咩呀戇鳩仔

比較同存在對於舉證責任既差異係邊度？
有冇d source比小妹參考下

因為個係度巴打提出觀點
而唔係好似你個低能仔係度人身攻擊囉

人地在音樂台 表達自己嘅睇法
你估寫論文啦戇鳩仔

但當你一唔同意/想撩交嗌嘅時候
你咪講你嘅見解出嚟反對人囉
人地一開始都無諗過同你拗，
唔通寫篇論文俾你咩

明未呀柒頭

你自己沖出嚟柒先
#10

佢個觀點冇說服力，亦冇基本證據支持
我咪提出質疑，點解要我先提出論據去反對冇論證既觀點？